__NOTOC__
这是世界上[主权国家所规定的](../Page/主权国家.md "wikilink")[官方语言的完整列表](../Page/官方语言.md "wikilink")。它包含所有在一个国家或一个国家的一个地区有官方地位的语言。这个列表包括所有官方语言，无论它是在全国范围通用的还是仅仅是在一个小地区通行，也不论它是主要语言还是少数民族语言。這裡包括了所有擁有官方語言以及州/省份全部地區及部份地區的[地區語言及](../Page/地區語言.md "wikilink")[少數民族語言](../Page/少數民族語言.md "wikilink")。这不是一个[国家或](../Page/国家.md "wikilink")[地区的列表](../Page/地区.md "wikilink")，尽管有很多国家和地区在列表中。列表以该国家/地区**英文名称**的首字母排序。

## A

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/俾路支语.md" title="wikilink">俾路支语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/达利波斯语.md" title="wikilink">达利波斯语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/奴利斯塔尼诸语言.md" title="wikilink">奴利斯塔尼语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/帕米尔语.md" title="wikilink">帕米尔语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/Pashai_languge.md" title="wikilink">Pashai</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/普什图语.md" title="wikilink">普什图语</a>（全国各地）、<a href="../Page/土库曼语.md" title="wikilink">土库曼语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/乌兹别克语.md" title="wikilink">乌兹别克语</a>（全国少数族裔语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚语.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚语</a>（Tosk发音为官方方言）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柏柏尔语族.md" title="wikilink">塔马塞特语</a>（Tamazight）（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/荷兰语.md" title="wikilink">荷兰语</a>、<a href="../Page/帕皮阿门托语.md" title="wikilink">帕皮阿门托语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/加泰罗尼亚语.md" title="wikilink">加泰罗尼亚语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚美尼亚语.md" title="wikilink">亚美尼亚语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>没有官方语言。<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语是</a>''事实上 ''的官方语言。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥地利德语.md" title="wikilink">奥地利德语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克罗地亚语.md" title="wikilink">克罗地亚语</a>（在<a href="../Page/布尔根兰州.md" title="wikilink">布尔根兰州</a>）（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/捷克语.md" title="wikilink">捷克语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a>（全国各地）、<a href="../Page/匈牙利语.md" title="wikilink">匈牙利语</a>（在<a href="../Page/布尔根兰州.md" title="wikilink">布尔根兰州</a>）（全国少数族裔语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯洛伐克语.md" title="wikilink">斯洛伐克语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/斯洛文尼亚语.md" title="wikilink">斯洛文尼亚语</a>（在<a href="../Page/施泰尔马克州.md" title="wikilink">施泰尔马克州</a>）（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/罗姆语.md" title="wikilink">罗姆语</a>（全国少数族裔语言）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿塞拜疆语.md" title="wikilink">阿塞拜疆语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚美尼亚语.md" title="wikilink">亚美尼亚语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿塞拜疆语.md" title="wikilink">阿塞拜疆语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿布哈兹语.md" title="wikilink">阿布哈兹语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格鲁吉亚语.md" title="wikilink">格鲁吉亚语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞典语.md" title="wikilink">瑞典语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芬兰语.md" title="wikilink">芬兰语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## B

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/孟加拉语.md" title="wikilink">孟加拉语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/白俄罗斯语.md" title="wikilink">白俄罗斯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/荷兰语.md" title="wikilink">荷兰语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>、<a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/不丹语.md" title="wikilink">不丹语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾马拉语.md" title="wikilink">艾马拉语</a>、<a href="../Page/凯楚亚语.md" title="wikilink">凯楚亚语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波斯尼亚语.md" title="wikilink">波斯尼亚语</a>、<a href="../Page/克罗地亚语.md" title="wikilink">克罗地亚语</a>、<a href="../Page/塞尔维亚语.md" title="wikilink">塞尔维亚语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/加丹加语.md" title="wikilink">加丹加语</a>（国家语言）、<a href="../Page/塞茨瓦纳语.md" title="wikilink">塞茨瓦纳语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马来语.md" title="wikilink">马来语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亚语.md" title="wikilink">保加利亚语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莫尔语.md" title="wikilink">莫尔语</a>（国家语言）、<a href="../Page/迪尤拉语.md" title="wikilink">迪尤拉语</a>（国家语言）、<a href="../Page/富拉尼语.md" title="wikilink">富拉尼语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆迪语.md" title="wikilink">基隆迪语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯瓦希里语.md" title="wikilink">斯瓦希里语</a>（在<a href="../Page/坦干依喀湖.md" title="wikilink">坦干依喀湖和在</a><a href="../Page/布琼布拉.md" title="wikilink">布琼布拉地区</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## C

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高棉语.md" title="wikilink">高棉语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a> <a href="../Page/奇佩维安语.md" title="wikilink">奇佩维安语</a>（在<a href="../Page/西北地区_(加拿大).md" title="wikilink">西北地区</a>）、<a href="../Page/克里语.md" title="wikilink">克里语</a>（在<a href="../Page/西北地区_(加拿大).md" title="wikilink">西北地区</a>）、<a href="../Page/多格里布语.md" title="wikilink">多格里布语</a>（在<a href="../Page/西北地区_(加拿大).md" title="wikilink">西北地区</a>）、<a href="../Page/法語.md" title="wikilink">法語</a>（在</p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>（全国各地）、<a href="../Page/哥威迅语.md" title="wikilink">哥威迅语</a>（在<a href="../Page/西北地区_(加拿大).md" title="wikilink">西北地区</a>）、<a href="../Page/Inuinnaqtun语.md" title="wikilink">Inuinnaqtun语</a>（在<a href="../Page/努纳武特.md" title="wikilink">努纳武特</a>）、<a href="../Page/伊努伊特语.md" title="wikilink">伊努伊特语</a>（在<a href="../Page/西北地区_(加拿大).md" title="wikilink">西北地区和</a><a href="../Page/努纳武特.md" title="wikilink">努纳武特</a>）、<a href="../Page/斯拉维语.md" title="wikilink">斯拉维语</a>（在<a href="../Page/西北地区_(加拿大).md" title="wikilink">西北地区</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佛得角克里奥尔语.md" title="wikilink">佛得角克里奥尔语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑戈语.md" title="wikilink">桑戈语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/现代标准汉语.md" title="wikilink">汉语</a>（<a href="../Page/普通话.md" title="wikilink">普通话</a>，在中国大陆为官方及民众常用语言，在<a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港和</a><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a>，則為常用<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a>，亦用<a href="../Page/普通话.md" title="wikilink">普通话</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈萨克语.md" title="wikilink">哈萨克语</a>（在<a href="../Page/新疆.md" title="wikilink">新疆接近</a><a href="../Page/哈萨克斯坦.md" title="wikilink">哈萨克斯坦边境的</a><a href="../Page/哈萨克族.md" title="wikilink">哈萨克族自治地方</a>，如在<a href="../Page/伊犁哈萨克自治州.md" title="wikilink">伊犁哈萨克自治州</a>）、<a href="../Page/朝鲜语.md" title="wikilink">朝鲜语</a>（在东北地区的<a href="../Page/朝鲜族.md" title="wikilink">朝鲜族自治地方</a>，如<a href="../Page/长白朝鲜族自治县.md" title="wikilink">长白朝鲜族自治县和</a><a href="../Page/延边朝鲜族自治州.md" title="wikilink">延边朝鲜族自治州</a>）、<a href="../Page/蒙古语.md" title="wikilink">蒙古语</a>（在<a href="../Page/内蒙古.md" title="wikilink">内蒙古</a>）、<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（在<a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港为法定语文</a>）、<a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a>（在<a href="../Page/澳门.md" title="wikilink">澳门为法定语言</a>）、<a href="../Page/塔吉克语.md" title="wikilink">塔吉克语</a>（在<a href="../Page/塔什库尔干塔吉克自治县.md" title="wikilink">塔什库尔干塔吉克自治县</a>）、<a href="../Page/藏语.md" title="wikilink">藏语</a>（在<a href="../Page/西藏自治区.md" title="wikilink">西藏自治区</a>）、<a href="../Page/维吾尔语.md" title="wikilink">维吾尔语</a>（在<a href="../Page/新疆维吾尔族自治区.md" title="wikilink">新疆维吾尔族自治区</a>）、<a href="../Page/壮语.md" title="wikilink">壮语</a>（在<a href="../Page/广西壮族自治区.md" title="wikilink">广西壮族自治区</a>）、<a href="../Page/吉尔吉斯语.md" title="wikilink">吉尔吉斯语</a> (在<a href="../Page/克孜勒苏柯尔克孜自治州.md" title="wikilink">克孜勒苏柯尔克孜自治州</a>)、<a href="../Page/纳西语.md" title="wikilink">纳西语</a> (在<a href="../Page/云南省.md" title="wikilink">云南省部分</a>，丽江市、<a href="../Page/玉龙纳西族自治县.md" title="wikilink">玉龙纳西族自治县等</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中华人民共和国.md" title="wikilink">中华人民共和国没有法定的</a><a href="../Page/官方语言.md" title="wikilink">官方语言</a>，推广<a href="../Page/普通话.md" title="wikilink">普通话与规范简化字为</a>“国家通用语言文字”。各特别行政区依照各自情况立法规定法定语言。在各民族自治地方，通用各民族语言。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科摩罗语.md" title="wikilink">科摩罗语</a>、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>、<a href="../Page/林加拉语.md" title="wikilink">林加拉语</a>（国家语言）、<a href="../Page/刚果语.md" title="wikilink">刚果语</a>（国家语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯瓦希里语.md" title="wikilink">斯瓦希里语</a>（国家语言）、<a href="../Page/希鲁巴语.md" title="wikilink">希鲁巴语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林加拉语.md" title="wikilink">林加拉语</a>（国家语言）、<a href="../Page/Munukutuba语.md" title="wikilink">Munukutuba语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/克罗地亚语.md" title="wikilink">克罗地亚语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利语.md" title="wikilink">意大利语</a>（在<a href="../Page/伊斯特拉县.md" title="wikilink">伊斯特拉县</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希腊语.md" title="wikilink">希腊语</a>、<a href="../Page/土耳其语.md" title="wikilink">土耳其语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希腊语.md" title="wikilink">希腊语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/捷克语.md" title="wikilink">捷克语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/毛利语.md" title="wikilink">毛利语</a>、<a href="../Page/新西兰英语.md" title="wikilink">新西兰英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## D

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/丹麦语.md" title="wikilink">丹麦语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/法罗语.md" title="wikilink">法罗语</a>（在<a href="../Page/法罗群岛.md" title="wikilink">法罗群岛</a>）、<a href="../Page/格陵兰语.md" title="wikilink">格陵兰语</a>（在<a href="../Page/格陵兰.md" title="wikilink">格陵兰</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## E

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德顿语.md" title="wikilink">德顿语</a>`<a href="../Page/印尼語.md" title="wikilink">印尼語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>`<a href="../Page/法語.md" title="wikilink">法語</a>`<a href="../Page/德語.md" title="wikilink">德語</a>(在<a href="../Page/開羅.md" title="wikilink">開羅</a>`<a href="../Page/亞歷山卓.md" title="wikilink">亞歷山卓</a>)`<a href="../Page/希伯來語.md" title="wikilink">希伯來語</a>(在<a href="../Page/西奈半島.md" title="wikilink">西奈半島</a>)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a>、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/提格雷语.md" title="wikilink">提格雷语</a>`<a href="../Page/義大利語.md" title="wikilink">義大利語</a>`<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/爱沙尼亚语.md" title="wikilink">爱沙尼亚语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄羅斯語.md" title="wikilink">俄羅斯語</a>`<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿姆哈拉语.md" title="wikilink">阿姆哈拉语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/索馬利亞語.md" title="wikilink">索馬利亞語</a>(在<a href="../Page/索馬利亞州.md" title="wikilink">索馬利亞州</a>`<a href="../Page/歐加登.md" title="wikilink">歐加登</a>)，<a href="../Page/提格雷語.md" title="wikilink">提格雷語</a>(在<a href="../Page/提格雷州.md" title="wikilink">提格雷州</a>)，<a href="../Page/阿拉伯語.md" title="wikilink">阿拉伯語</a>(在<a href="../Page/提格雷州.md" title="wikilink">提格雷州</a>`<a href="../Page/索馬利亞州.md" title="wikilink">索馬利亞州</a>`<a href="../Page/歐加登.md" title="wikilink">歐加登</a>`<a href="../Page/南方州.md" title="wikilink">南方州</a>)`<a href="../Page/斯瓦希里語.md" title="wikilink">斯瓦希里語</a>(在<a href="../Page/南方州.md" title="wikilink">南方州</a>)</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## F

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>、<a href="../Page/斐济语.md" title="wikilink">斐济语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斐济印度斯坦语.md" title="wikilink">斐济印度斯坦语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/芬兰语.md" title="wikilink">芬兰语</a>（除外）、<a href="../Page/瑞典语.md" title="wikilink">瑞典语</a>（全国各地；在<a href="../Page/奥兰群岛.md" title="wikilink">奥兰群岛</a>，瑞典语是唯一的官方语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米诸语言.md" title="wikilink">萨米语</a>（<a href="../Page/埃农泰基厄.md" title="wikilink">埃农泰基厄</a>、<a href="../Page/伊纳里.md" title="wikilink">伊纳里</a>、<a href="../Page/索丹屈莱.md" title="wikilink">索丹屈莱和</a><a href="../Page/乌茨约基.md" title="wikilink">乌茨约基的原住民语言</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>（全国各地，包括海外領土）</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔希提语.md" title="wikilink">大溪地语</a>（在）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## G

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿布哈兹语.md" title="wikilink">阿布哈兹语</a>（在<a href="../Page/阿布哈兹.md" title="wikilink">阿布哈兹</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/格鲁吉亚语.md" title="wikilink">格鲁吉亚语</a>（全国各地，除了<a href="../Page/阿布哈兹.md" title="wikilink">阿布哈兹和</a><a href="../Page/南奥塞梯.md" title="wikilink">南奥塞梯以外</a>）、<a href="../Page/奥塞梯语.md" title="wikilink">奥塞梯语</a>（在<a href="../Page/南奥塞梯.md" title="wikilink">南奥塞梯</a>）、<a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>（在<a href="../Page/阿布哈兹.md" title="wikilink">阿布哈兹</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹麦语.md" title="wikilink">丹麦语</a>（在<a href="../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因.md" title="wikilink">石勒苏益格-荷尔斯泰因</a>）（少数族裔语言）、<a href="../Page/弗里西语.md" title="wikilink">弗里西语</a>（在<a href="../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因.md" title="wikilink">石勒苏益格-荷尔斯泰因和</a><a href="../Page/下萨克森.md" title="wikilink">下萨克森</a>）（少数族裔语言）、<a href="../Page/罗姆语.md" title="wikilink">罗姆语</a>（在<a href="../Page/黑森.md" title="wikilink">黑森</a>）、<a href="../Page/下索布语.md" title="wikilink">下索布语</a>（在<a href="../Page/勃兰登堡.md" title="wikilink">勃兰登堡</a>）（少数族裔语言）、<a href="../Page/上索布语.md" title="wikilink">上索布语</a>（在<a href="../Page/萨克森.md" title="wikilink">萨克森</a>）（少数族裔语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿当梅语.md" title="wikilink">阿当梅语</a>（在<a href="../Page/大阿克拉区.md" title="wikilink">大阿克拉区</a>）、<a href="../Page/Dagaare语.md" title="wikilink">Dagaare语</a>（在<a href="../Page/上西部区_(加纳).md" title="wikilink">上西部区 (加纳)</a>）、<a href="../Page/Dagbani语.md" title="wikilink">Dagbani语</a>（在<a href="../Page/北部区_(加纳).md" title="wikilink">北部区 (加纳)</a>）、<a href="../Page/埃维语.md" title="wikilink">埃维语</a>（在<a href="../Page/沃尔特地区.md" title="wikilink">沃尔特地区</a>）、<a href="../Page/加语.md" title="wikilink">加语</a>（Ga language, 在<a href="../Page/大阿克拉区.md" title="wikilink">大阿克拉区</a>）、<a href="../Page/Gonja语.md" title="wikilink">Gonja语</a>（在<a href="../Page/北部区_(加纳).md" title="wikilink">北部区 (加纳)</a>）、<a href="../Page/Kasem语.md" title="wikilink">Kasem语</a>（在<a href="../Page/上东部区_(加纳).md" title="wikilink">上东部区 (加纳)</a>）、<a href="../Page/恩济马语.md" title="wikilink">恩济马语</a>（在<a href="../Page/西部区_(加纳).md" title="wikilink">西部区 (加纳)</a>）、<a href="../Page/特威语.md" title="wikilink">特威语</a>（在<a href="../Page/Akuapem.md" title="wikilink">Akuapem</a>、<a href="../Page/Akyem.md" title="wikilink">Akyem</a>、<a href="../Page/Ashanti_Region.md" title="wikilink">Ashanti</a>、<a href="../Page/Fanteakwa.md" title="wikilink">Fanteakwa</a>、<a href="../Page/Fante.md" title="wikilink">Fante和</a><a href="../Page/Kwahu.md" title="wikilink">Kwahu</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希腊语.md" title="wikilink">希腊语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/富拉尼语.md" title="wikilink">富拉尼语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语为地区通用语言</a>。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## H

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>、<a href="../Page/海地克里奥尔语.md" title="wikilink">海地語</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/中文.md" title="wikilink">中文</a>、<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中文.md" title="wikilink">中文</a>（<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a>、<a href="../Page/普通話.md" title="wikilink">普通話</a>）、<a href="../Page/英文.md" title="wikilink">英文</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/匈牙利语.md" title="wikilink">匈牙利语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## I

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/冰岛语.md" title="wikilink">冰岛语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/印度语.md" title="wikilink">印度语</a>（全国各地）, <a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿萨姆语.md" title="wikilink">阿萨姆语</a>（在<a href="../Page/阿萨姆邦.md" title="wikilink">阿萨姆邦</a>）、<a href="../Page/孟加拉语.md" title="wikilink">孟加拉语</a>（在<a href="../Page/特里普拉邦.md" title="wikilink">特里普拉邦和</a><a href="../Page/西孟加拉邦.md" title="wikilink">西孟加拉邦</a>）、<a href="../Page/博多语.md" title="wikilink">博多语</a>（在<a href="../Page/阿萨姆邦.md" title="wikilink">阿萨姆邦</a>）、<a href="../Page/多格拉语.md" title="wikilink">多格拉语</a>（在<a href="../Page/查谟-克什米尔邦.md" title="wikilink">查谟-克什米尔邦</a>）、<a href="../Page/古吉拉特语.md" title="wikilink">古吉拉特语</a>（在<a href="../Page/达德拉-纳加尔哈维利.md" title="wikilink">达德拉-纳加尔哈维利</a>、<a href="../Page/达曼-第乌.md" title="wikilink">达曼-第乌和</a><a href="../Page/古吉拉特邦.md" title="wikilink">古吉拉特邦</a>）、<a href="../Page/印地语.md" title="wikilink">印地语</a>（全国各地）、<a href="../Page/卡纳达语.md" title="wikilink">卡纳达语</a>（在<a href="../Page/卡纳塔克邦.md" title="wikilink">卡纳塔克邦</a>）、<a href="../Page/克什米尔语.md" title="wikilink">克什米尔语</a>（在<a href="../Page/查谟-克什米尔邦.md" title="wikilink">查谟-克什米尔邦</a>）、<a href="../Page/孔卡尼语.md" title="wikilink">孔卡尼语</a>（在<a href="../Page/果阿.md" title="wikilink">果阿</a>）、<a href="../Page/迈蒂利语.md" title="wikilink">迈蒂利语</a>（在<a href="../Page/比哈尔邦.md" title="wikilink">比哈尔邦</a>）、<a href="../Page/马拉雅拉姆语.md" title="wikilink">马拉雅拉姆语</a>（在<a href="../Page/喀拉拉邦.md" title="wikilink">喀拉拉邦和</a><a href="../Page/拉克沙群岛.md" title="wikilink">拉克沙群岛</a>）、<a href="../Page/曼尼普尔语.md" title="wikilink">曼尼普尔语</a>（在<a href="../Page/曼尼普尔邦.md" title="wikilink">曼尼普尔邦</a>）、<a href="../Page/马拉地语.md" title="wikilink">马拉地语</a>（在<a href="../Page/马哈拉施特拉邦.md" title="wikilink">马哈拉施特拉邦</a>）、<a href="../Page/尼泊尔语.md" title="wikilink">尼泊尔语</a>（在<a href="../Page/锡金.md" title="wikilink">锡金</a>）、<a href="../Page/奥利亚语.md" title="wikilink">奥利亚语</a>（在<a href="../Page/奥里萨邦.md" title="wikilink">奥里萨邦</a>）、<a href="../Page/旁遮普语.md" title="wikilink">旁遮普语</a>（在<a href="../Page/旁遮普邦.md" title="wikilink">旁遮普邦</a>）、<a href="../Page/梵语.md" title="wikilink">梵语</a>（全国各地）、<a href="../Page/桑塔利语.md" title="wikilink">桑塔利语</a>（在<a href="../Page/贾坎德邦.md" title="wikilink">贾坎德邦</a>）、<a href="../Page/信德语.md" title="wikilink">信德语</a>（在<a href="../Page/查谟-克什米尔邦.md" title="wikilink">查谟-克什米尔邦</a>）、<a href="../Page/泰米尔语.md" title="wikilink">泰米尔语</a>（在<a href="../Page/泰米尔纳德邦.md" title="wikilink">泰米尔纳德邦和</a><a href="../Page/本地治里.md" title="wikilink">本地治里</a>）、<a href="../Page/泰卢固语.md" title="wikilink">泰卢固语</a>（在<a href="../Page/安得拉邦.md" title="wikilink">安得拉邦</a>）、<a href="../Page/乌尔都语.md" title="wikilink">乌尔都语</a>（在<a href="../Page/查谟-克什米尔邦.md" title="wikilink">查谟-克什米尔邦</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/印尼语.md" title="wikilink">印尼语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴厘语.md" title="wikilink">巴厘语</a>（少数族裔语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波斯语.md" title="wikilink">波斯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/库尔德语.md" title="wikilink">库尔德语</a>（在<a href="../Page/伊拉克库尔德斯坦.md" title="wikilink">伊拉克库尔德斯坦</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱尔兰语.md" title="wikilink">爱尔兰语</a>（全国各地）、<a href="../Page/苏格兰语.md" title="wikilink">苏格兰语</a>（在<a href="../Page/当尼戈尔郡.md" title="wikilink">当尼戈尔郡</a>）（少数族裔语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希伯来语.md" title="wikilink">希伯来语</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a>（<a href="../Page/阿拉伯裔以色列人.md" title="wikilink">阿拉伯裔以色列人使用</a>；非官方语言）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/意大利语.md" title="wikilink">意大利语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚语.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/加泰罗尼亚语.md" title="wikilink">加泰罗尼亚语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/克罗地亚语.md" title="wikilink">克罗地亚语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/法兰克-普罗旺斯语.md" title="wikilink">法兰克-普罗旺斯语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/弗留利语.md" title="wikilink">弗留利语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/希腊语.md" title="wikilink">希腊语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/拉迪恩语.md" title="wikilink">拉迪恩语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/奥克语.md" title="wikilink">奥克语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/萨丁尼亚语.md" title="wikilink">萨丁尼亚语</a>（全国少数族裔语言）、<a href="../Page/斯洛文尼亚语.md" title="wikilink">斯洛文尼亚语</a>（全国少数族裔语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## J

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作或地方语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙語.md" title="wikilink">西班牙語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/日语.md" title="wikilink">日语</a>（實際上）</p></td>
<td><p><a href="../Page/琉球语.md" title="wikilink">琉球语</a>、<a href="../Page/阿伊努语.md" title="wikilink">阿伊努语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## K

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈萨克语.md" title="wikilink">哈萨克语</a>（国家语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>（官方语言，与国语平等使用）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯瓦希里语.md" title="wikilink">斯瓦希里语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/基里巴斯语.md" title="wikilink">基里巴斯语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜语.md" title="wikilink">朝鲜语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜语.md" title="wikilink">朝鲜语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/吉尔吉斯语.md" title="wikilink">吉尔吉斯语</a>（国家语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>（官方语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚语.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/塞尔维亚语.md" title="wikilink">塞尔维亚语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## L

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/老挝语.md" title="wikilink">老挝语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泰語.md" title="wikilink">泰語</a>`<a href="../Page/法語.md" title="wikilink">法語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉脱维亚语.md" title="wikilink">拉脱维亚语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄羅斯語.md" title="wikilink">俄羅斯語</a>`<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法語.md" title="wikilink">法語</a>`<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>`<a href="../Page/希伯來語.md" title="wikilink">希伯來語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/索托语.md" title="wikilink">索托语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/立陶宛语.md" title="wikilink">立陶宛语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a>、<a href="../Page/卢森堡语.md" title="wikilink">卢森堡语</a>`<a href="../Page/荷蘭語.md" title="wikilink">荷蘭語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>、<a href="../Page/乌克兰语.md" title="wikilink">乌克兰语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## M

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马拉加斯语.md" title="wikilink">马拉加斯语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尼扬贾语.md" title="wikilink">尼扬贾语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/马来语.md" title="wikilink">马来语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/迪维希语.md" title="wikilink">迪维希语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马耳他语.md" title="wikilink">马耳他语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马绍尔语.md" title="wikilink">马绍尔语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a>（国家语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/富拉尼语.md" title="wikilink">富拉尼语</a>（国家语言）、<a href="../Page/索宁克语.md" title="wikilink">索宁克语</a>（国家语言）、<a href="../Page/沃洛夫语.md" title="wikilink">沃洛夫语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/丘克语.md" title="wikilink">丘克语</a>、<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>、<a href="../Page/科斯雷语.md" title="wikilink">科斯雷语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波纳佩语.md" title="wikilink">波纳佩语</a>、<a href="../Page/Ulithian语.md" title="wikilink">Ulithian语</a>、<a href="../Page/雅浦语.md" title="wikilink">雅浦语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/摩尔多瓦语.md" title="wikilink">摩尔多瓦语</a>（即<a href="../Page/羅馬尼亞語.md" title="wikilink">羅馬尼亞語</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘎嘎乌兹语.md" title="wikilink">嘎嘎乌兹语</a>（在<a href="../Page/嘎嘎乌兹.md" title="wikilink">嘎嘎乌兹自治区</a>）、<a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>（在<a href="../Page/嘎嘎乌兹.md" title="wikilink">嘎嘎乌兹和</a><a href="../Page/德涅斯特河沿岸共和国.md" title="wikilink">德涅斯特河沿岸共和国</a>）、<a href="../Page/乌克兰语.md" title="wikilink">乌克兰语</a>（在<a href="../Page/德涅斯特河沿岸共和国.md" title="wikilink">德涅斯特河沿岸共和国</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙古语.md" title="wikilink">蒙古语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞爾維亞語.md" title="wikilink">塞爾維亞語</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/缅甸语.md" title="wikilink">缅甸语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/汉语.md" title="wikilink">汉语</a>、<a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汉语.md" title="wikilink">汉语</a>（<a href="../Page/粤语.md" title="wikilink">粤语</a>、<a href="../Page/普通話.md" title="wikilink">普通話</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## N

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑙鲁语.md" title="wikilink">瑙鲁语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尼泊尔语.md" title="wikilink">尼泊尔语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/荷兰语.md" title="wikilink">荷兰语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗里西语.md" title="wikilink">弗里西语</a>（在<a href="../Page/弗里斯兰.md" title="wikilink">弗里斯兰</a>）、<br />
<a href="../Page/帕皮阿門托語.md" title="wikilink">帕皮阿門托語</a>（在、、）、<br />
<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>（在庫拉索、）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/毛利语.md" title="wikilink">毛利语</a>（全国各地）、<a href="../Page/手語.md" title="wikilink">手語</a>（全國各地）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/纽埃语.md" title="wikilink">纽埃语</a>（在<a href="../Page/纽埃.md" title="wikilink">纽埃</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托克劳语.md" title="wikilink">托克劳语</a>（在<a href="../Page/托克劳.md" title="wikilink">托克劳</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/豪萨语.md" title="wikilink">豪萨语</a>（国家语言）、<a href="../Page/约鲁巴语.md" title="wikilink">约鲁巴语</a>（国家语言）、<a href="../Page/伊博语.md" title="wikilink">伊博语</a>（国家语言）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/挪威语.md" title="wikilink">挪威语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米诸语言.md" title="wikilink">萨米语</a>（在<a href="../Page/Kautokeino.md" title="wikilink">Kautokeino</a>、<a href="../Page/Karasjok.md" title="wikilink">Karasjok</a>、<a href="../Page/Kåfjord.md" title="wikilink">Kåfjord</a>、<a href="../Page/Nesseby.md" title="wikilink">Nesseby</a>、<a href="../Page/Sør-Varanger.md" title="wikilink">Sør-Varanger和</a><a href="../Page/Tana.md" title="wikilink">Tana</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/土耳其语.md" title="wikilink">土耳其语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希腊语.md" title="wikilink">希腊语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/查莫罗语.md" title="wikilink">查莫罗语</a>、<a href="../Page/加罗林人.md" title="wikilink">加罗林语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/马其顿语.md" title="wikilink">马其顿语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚语.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚语</a>（在29个市镇）、<a href="../Page/罗姆语.md" title="wikilink">罗姆语</a>（在<a href="../Page/Suto_Orizari.md" title="wikilink">Suto Orizari</a>）、<a href="../Page/塞尔维亚语.md" title="wikilink">塞尔维亚语</a>（在<a href="../Page/Cucer-Sandevo.md" title="wikilink">Cucer-Sandevo</a>）、<a href="../Page/土耳其语.md" title="wikilink">土耳其语</a>（在4个市镇）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## O

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## P

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/乌尔都语.md" title="wikilink">乌尔都语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/帕劳语.md" title="wikilink">帕劳语</a>（全国各地）、<a href="../Page/日语.md" title="wikilink">日语</a>（在<a href="../Page/安加尔.md" title="wikilink">安加尔</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希里莫图语.md" title="wikilink">希里莫图语</a>、<a href="../Page/托克皮钦语.md" title="wikilink">托克皮钦语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a>、<a href="../Page/瓜拉尼语.md" title="wikilink">瓜拉尼语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/凯楚亚语.md" title="wikilink">凯楚亚语</a>、<a href="../Page/艾马拉语.md" title="wikilink">艾马拉语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（全国各地）、<a href="../Page/菲律宾语.md" title="wikilink">菲律宾语</a>（全国各地）（国家语言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/宿务语.md" title="wikilink">宿务语</a>（在<a href="../Page/棉兰老.md" title="wikilink">棉兰老和</a><a href="../Page/米沙鄢.md" title="wikilink">米沙鄢</a>）、<a href="../Page/伊罗肯诺语.md" title="wikilink">伊罗肯诺语</a>（在<a href="../Page/吕宋.md" title="wikilink">吕宋</a>）、<a href="../Page/希利盖农语.md" title="wikilink">希利盖农语</a>（在<a href="../Page/米沙鄢.md" title="wikilink">米沙鄢</a>）、<a href="../Page/比考尔语.md" title="wikilink">比考尔语</a>（在<a href="../Page/吕宋.md" title="wikilink">吕宋</a>）、<a href="../Page/瓦瑞瓦瑞语.md" title="wikilink">瓦瑞瓦瑞语</a>（<a href="../Page/米沙鄢.md" title="wikilink">米沙鄢</a>）、<a href="../Page/邦板牙语.md" title="wikilink">邦板牙语</a>（在<a href="../Page/吕宋.md" title="wikilink">吕宋</a>）、<a href="../Page/邦阿西楠语.md" title="wikilink">邦阿西楠语</a>（<a href="../Page/吕宋.md" title="wikilink">吕宋</a>）、<a href="../Page/Kinaray-a语.md" title="wikilink">Kinaray-a语</a>（在<a href="../Page/米沙鄢.md" title="wikilink">米沙鄢</a>）、<a href="../Page/棉兰老语.md" title="wikilink">棉兰老语</a>（在<a href="../Page/棉兰老.md" title="wikilink">棉兰老</a>）、<a href="../Page/马京达努语.md" title="wikilink">马京达努语</a>（在<a href="../Page/棉兰老.md" title="wikilink">棉兰老</a>）、<a href="../Page/托索语.md" title="wikilink">托索语</a>（在<a href="../Page/棉兰老.md" title="wikilink">棉兰老</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波兰语.md" title="wikilink">波兰语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## Q

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## R

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/罗马尼亚语.md" title="wikilink">罗马尼亚语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿迪格语.md" title="wikilink">阿迪格语</a>（在<a href="../Page/阿迪格共和国.md" title="wikilink">阿迪格共和国</a>）、<a href="../Page/阿尔泰语.md" title="wikilink">阿尔泰语</a>（在<a href="../Page/阿尔泰共和国.md" title="wikilink">阿尔泰共和国</a>）、<a href="../Page/巴什基尔语.md" title="wikilink">巴什基尔语</a>（在<a href="../Page/巴什科尔托斯坦共和国.md" title="wikilink">巴什科尔托斯坦共和国</a>）、<a href="../Page/布里亚特语.md" title="wikilink">布里亚特语</a>（在<a href="../Page/Aga_Buryatia.md" title="wikilink">Aga Buryatia</a>、<a href="../Page/布里亚特共和国.md" title="wikilink">布里亚特共和国和</a><a href="../Page/Ust-Orda_Buryatia.md" title="wikilink">Ust-Orda Buryatia</a>）、<a href="../Page/车臣语.md" title="wikilink">车臣语</a>（在<a href="../Page/车臣共和国.md" title="wikilink">车臣共和国</a>）、<a href="../Page/楚科奇语.md" title="wikilink">楚科奇语</a>（在<a href="../Page/楚科奇共和国.md" title="wikilink">楚科奇共和国</a>）、<a href="../Page/楚瓦什语.md" title="wikilink">楚瓦什语</a>（在<a href="../Page/楚瓦什共和国.md" title="wikilink">楚瓦什共和国</a>）、<a href="../Page/多尔甘语.md" title="wikilink">多尔甘语</a>（在<a href="../Page/泰梅尔自治区.md" title="wikilink">泰梅尔自治区</a>）、<a href="../Page/厄尔兹亚语.md" title="wikilink">厄尔兹亚语</a>（在<a href="../Page/莫尔多瓦共和国.md" title="wikilink">莫尔多瓦共和国</a>）、<a href="../Page/鄂温克语.md" title="wikilink">鄂温克语</a>（在<a href="../Page/埃文基自治区.md" title="wikilink">埃文基自治区</a>）、<a href="../Page/印古什语.md" title="wikilink">印古什语</a>（在<a href="../Page/印古什共和国.md" title="wikilink">印古什共和国</a>）、<a href="../Page/卡巴尔达语.md" title="wikilink">卡巴尔达语</a>（在<a href="../Page/卡巴尔达-巴尔卡尔共和国.md" title="wikilink">卡巴尔达-巴尔卡尔共和国和</a><a href="../Page/卡拉恰耶夫-切尔克斯共和国.md" title="wikilink">卡拉恰耶夫-切尔克斯共和国</a>）、<a href="../Page/卡尔梅克语.md" title="wikilink">卡尔梅克语</a>（在<a href="../Page/卡尔梅克共和国.md" title="wikilink">卡尔梅克共和国</a>）、<a href="../Page/卡拉切-巴尔卡尔语.md" title="wikilink">卡拉切-巴尔卡尔语</a>（在<a href="../Page/卡巴尔达-巴尔卡尔共和国.md" title="wikilink">卡巴尔达-巴尔卡尔共和国和</a><a href="../Page/卡拉恰耶夫-切尔克斯共和国.md" title="wikilink">卡拉恰耶夫-切尔克斯共和国</a>）、<a href="../Page/哈卡斯语.md" title="wikilink">哈卡斯语</a>（在<a href="../Page/哈卡斯共和国.md" title="wikilink">哈卡斯共和国</a>）、<a href="../Page/汗特语.md" title="wikilink">汗特语</a>（在<a href="../Page/汗特-曼西自治区.md" title="wikilink">汗特-曼西自治区</a>）、<a href="../Page/科米-彼尔米亚克语.md" title="wikilink">科米-彼尔米亚克语</a>（在<a href="../Page/科米-彼尔米亚克自治区.md" title="wikilink">科米-彼尔米亚克自治区</a>）、<a href="../Page/科米-兹梁语.md" title="wikilink">科米-兹梁语</a>（在<a href="../Page/科米共和国.md" title="wikilink">科米共和国</a>）、<a href="../Page/科里亚克语.md" title="wikilink">科里亚克语</a>（在<a href="../Page/科里亚克自治区.md" title="wikilink">科里亚克自治区</a>）、<a href="../Page/曼西语.md" title="wikilink">曼西语</a>（在<a href="../Page/汗特-曼西自治区.md" title="wikilink">汗特-曼西自治区</a>）、<a href="../Page/马里语.md" title="wikilink">马里语</a>（在<a href="../Page/马里埃尔共和国.md" title="wikilink">马里埃尔共和国</a>）、<a href="../Page/莫克沙语.md" title="wikilink">莫克沙语</a>（在<a href="../Page/莫尔多瓦共和国.md" title="wikilink">莫尔多瓦共和国</a>）、<a href="../Page/涅涅茨语.md" title="wikilink">涅涅茨语</a>（在<a href="../Page/涅涅茨自治区.md" title="wikilink">涅涅茨自治区</a>）、<a href="../Page/奥塞梯语.md" title="wikilink">奥塞梯语</a>（在<a href="../Page/北奥塞梯-阿兰共和国.md" title="wikilink">北奥塞梯-阿兰共和国</a>）、<a href="../Page/鞑靼语.md" title="wikilink">鞑靼语</a>（在<a href="../Page/鞑靼斯坦共和国.md" title="wikilink">鞑靼斯坦共和国</a>）、<a href="../Page/图瓦语.md" title="wikilink">图瓦语</a>（在<a href="../Page/图瓦共和国.md" title="wikilink">图瓦共和国</a>）、<a href="../Page/乌德穆尔特语.md" title="wikilink">乌德穆尔特语</a>（在<a href="../Page/乌德穆尔特共和国.md" title="wikilink">乌德穆尔特共和国</a>）、<a href="../Page/雅库特语.md" title="wikilink">雅库特语</a>（在<a href="../Page/萨哈共和国.md" title="wikilink">萨哈共和国</a>）、<a href="../Page/意第绪语.md" title="wikilink">意第绪语</a>（在<a href="../Page/犹太自治州.md" title="wikilink">犹太自治州</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金亚旺达语.md" title="wikilink">金亚旺达语</a>、<a href="../Page/斯瓦希里语.md" title="wikilink">斯瓦希里语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## S

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萨摩亚语.md" title="wikilink">萨摩亚语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/意大利语.md" title="wikilink">意大利语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙语.md" title="wikilink">葡萄牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞尔维亚语.md" title="wikilink">塞尔维亚语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚语.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚语</a>（在<a href="../Page/科索沃.md" title="wikilink">科索沃</a>）、<a href="../Page/克罗地亚语.md" title="wikilink">克罗地亚语</a>（在<a href="../Page/伏伊伏丁那.md" title="wikilink">伏伊伏丁那</a>）、<a href="../Page/匈牙利语.md" title="wikilink">匈牙利语</a>（在<a href="../Page/伏伊伏丁那.md" title="wikilink">伏伊伏丁那</a>）、<a href="../Page/罗马尼亚语.md" title="wikilink">罗马尼亚语</a>（在<a href="../Page/伏伊伏丁那.md" title="wikilink">伏伊伏丁那</a>）、<a href="../Page/卢森尼亚语.md" title="wikilink">卢森尼亚语</a>（在<a href="../Page/伏伊伏丁那.md" title="wikilink">伏伊伏丁那</a>）、<a href="../Page/斯洛伐克语.md" title="wikilink">斯洛伐克语</a>（在<a href="../Page/伏伊伏丁那.md" title="wikilink">伏伊伏丁那</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/塞舌尔克里奥尔语.md" title="wikilink">塞舌尔克里奥尔语</a>（Seselwa）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马来语.md" title="wikilink">马来语</a>（国家语言）、<a href="../Page/现代标准汉语.md" title="wikilink">标准汉语</a>（<a href="../Page/新加坡华语.md" title="wikilink">新加坡华语</a>）、<a href="../Page/泰米尔语.md" title="wikilink">泰米尔语</a>（淡米尔语）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯洛伐克语.md" title="wikilink">斯洛伐克语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/匈牙利语.md" title="wikilink">匈牙利语</a>（在<a href="../Page/Dobrovnik.md" title="wikilink">Dobrovnik</a>、<a href="../Page/Hodos.md" title="wikilink">Hodos和</a><a href="../Page/Lendava.md" title="wikilink">Lendava</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利语.md" title="wikilink">意大利语</a>（在<a href="../Page/Izola.md" title="wikilink">Izola</a>、<a href="../Page/科佩爾.md" title="wikilink">科佩爾和</a><a href="../Page/Piran.md" title="wikilink">Piran</a>）、<a href="../Page/斯洛文尼亚语.md" title="wikilink">斯洛文尼亚语</a>（全国各地）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/索马里语.md" title="wikilink">索马里语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/索马里语.md" title="wikilink">索马里语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/南非語.md" title="wikilink">南非語</a>、<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>、、<a href="../Page/北索托語.md" title="wikilink">北索托語</a>、<a href="../Page/南索托語.md" title="wikilink">南索托語</a>、<a href="../Page/斯威士語.md" title="wikilink">斯威士語</a>、、<a href="../Page/茨瓦納語.md" title="wikilink">茨瓦納語</a>、<a href="../Page/文達語.md" title="wikilink">文達語</a>、<a href="../Page/科薩語.md" title="wikilink">科薩語</a>、<a href="../Page/祖魯語.md" title="wikilink">祖魯語</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a>（全国各地）</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴斯克语.md" title="wikilink">巴斯克语</a>（在<a href="../Page/巴斯克自治區.md" title="wikilink">巴斯克自治區和</a><a href="../Page/納瓦拉.md" title="wikilink">納瓦拉</a>）、<a href="../Page/加泰罗尼亚语.md" title="wikilink">加泰罗尼亚语</a>（在<a href="../Page/巴利阿里群岛.md" title="wikilink">巴利阿里群岛</a>、<a href="../Page/加泰罗尼亚.md" title="wikilink">加泰罗尼亚和</a><a href="../Page/瓦伦西亚.md" title="wikilink">瓦伦西亚</a>）、<a href="../Page/加利西亚语.md" title="wikilink">加利西亚语</a>（在<a href="../Page/加利西亚自治区.md" title="wikilink">加利西亚</a>）、<a href="../Page/奥克语.md" title="wikilink">奥克语</a>（在<a href="../Page/Val_d&#39;Aran.md" title="wikilink">Val d'Aran</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/僧伽罗语.md" title="wikilink">僧伽罗语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泰米尔语.md" title="wikilink">泰米尔语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（在<a href="../Page/阿卜耶伊地区.md" title="wikilink">阿卜耶伊地区</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/荷兰语.md" title="wikilink">荷兰语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯威士语.md" title="wikilink">斯威士语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>没有官方语言。<a href="../Page/瑞典语.md" title="wikilink">瑞典语是</a>''事实上 ''的官方语言。</p></td>
<td><p><a href="../Page/芬兰语.md" title="wikilink">芬兰语</a>（在<a href="../Page/耶利瓦勒.md" title="wikilink">耶利瓦勒</a>（Gällivare）、<a href="../Page/哈帕蘭達.md" title="wikilink">哈帕蘭達</a>（Haparanda）、<a href="../Page/基律納.md" title="wikilink">基律納</a>（Kiruna）、<a href="../Page/帕亞拉.md" title="wikilink">帕亞拉</a>（Pajala）、<a href="../Page/Övertorneå_Municipality.md" title="wikilink">Övertorneå和附近地区</a>）（<a href="../Page/minority_languages_of_Sweden.md" title="wikilink">少数人口的语言</a>）、<a href="../Page/梅安语.md" title="wikilink">梅安语</a>（在<a href="../Page/耶利瓦勒.md" title="wikilink">耶利瓦勒</a>（Gällivare）、<a href="../Page/哈帕蘭達.md" title="wikilink">哈帕蘭達</a>（Haparanda）、<a href="../Page/基律納.md" title="wikilink">基律納</a>（Kiruna）、<a href="../Page/帕亞拉.md" title="wikilink">帕亞拉</a>（Pajala）、<a href="../Page/Övertorneå_Municipality.md" title="wikilink">Övertorneå和附近地区</a>）（<a href="../Page/minority_languages_of_Sweden.md" title="wikilink">少数人口的语言</a>）、<a href="../Page/罗姆语.md" title="wikilink">罗姆语</a>（<a href="../Page/minority_languages_of_Sweden.md" title="wikilink">历史上少数人口的语言</a>）、<a href="../Page/萨米诸语言.md" title="wikilink">萨米语</a>（在<a href="../Page/阿爾耶普盧格.md" title="wikilink">阿爾耶普盧格</a>（Arjeplog）、<a href="../Page/耶利瓦勒.md" title="wikilink">耶利瓦勒</a>（Gällivare）、<a href="../Page/約克莫克.md" title="wikilink">約克莫克</a>（Jokkmokk）、<a href="../Page/基律納.md" title="wikilink">基律納</a>（Kiruna）和附近地区）（<a href="../Page/minority_languages_of_Sweden.md" title="wikilink">少数人口的语言</a>）、<a href="../Page/意第绪语.md" title="wikilink">意第绪语</a>（<a href="../Page/minority_languages_of_Sweden.md" title="wikilink">历史上少数人口的语言</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>（在<a href="../Page/伯恩州.md" title="wikilink">伯恩州</a>、<a href="../Page/弗里堡州.md" title="wikilink">弗里堡州</a>、<a href="../Page/日內瓦州.md" title="wikilink">日內瓦州</a>、<a href="../Page/汝拉州.md" title="wikilink">汝拉州</a>、<a href="../Page/納沙泰爾州.md" title="wikilink">納沙泰爾州</a>、<a href="../Page/瓦萊州.md" title="wikilink">瓦萊州和</a><a href="../Page/沃州.md" title="wikilink">沃州</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语</a>（在<a href="../Page/阿爾高州.md" title="wikilink">阿爾高州</a>、<a href="../Page/外阿彭策爾州.md" title="wikilink">外阿彭策爾州</a>、<a href="../Page/內阿彭策爾州.md" title="wikilink">內阿彭策爾州</a>、<a href="../Page/巴澤爾鄉村州.md" title="wikilink">巴澤爾鄉村州</a>、<a href="../Page/巴澤爾城市州.md" title="wikilink">巴澤爾城市州</a>、<a href="../Page/伯恩州.md" title="wikilink">伯恩州</a>、<a href="../Page/弗里堡州.md" title="wikilink">弗里堡州</a>、<a href="../Page/格拉魯斯州.md" title="wikilink">格拉魯斯州</a>、<a href="../Page/格勞賓登州.md" title="wikilink">格勞賓登州</a>、<a href="../Page/盧塞恩州.md" title="wikilink">盧塞恩州</a>、<a href="../Page/下瓦爾登州.md" title="wikilink">下瓦爾登州</a>、<a href="../Page/上瓦爾登州.md" title="wikilink">上瓦爾登州</a>、<a href="../Page/聖加侖州.md" title="wikilink">聖加侖州</a>、<a href="../Page/沙夫豪森州.md" title="wikilink">沙夫豪森州</a>、<a href="../Page/施維茨州.md" title="wikilink">施維茨州</a>、<a href="../Page/索洛圖恩州.md" title="wikilink">索洛圖恩州</a>、<a href="../Page/圖爾高州.md" title="wikilink">圖爾高州</a>、<a href="../Page/烏里州.md" title="wikilink">烏里州</a>、<a href="../Page/瓦萊州.md" title="wikilink">瓦萊州</a>、<a href="../Page/楚格州.md" title="wikilink">楚格州和</a><a href="../Page/蘇黎世州.md" title="wikilink">蘇黎世州</a>）、<a href="../Page/意大利语.md" title="wikilink">意大利语</a>（在<a href="../Page/格勞賓登州.md" title="wikilink">格勞賓登州和</a><a href="../Page/提契諾州.md" title="wikilink">提契諾州</a>）、<a href="../Page/罗曼什语.md" title="wikilink">罗曼什语</a>（在<a href="../Page/格勞賓登州.md" title="wikilink">格勞賓登州</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a>（全國通用） <a href="../Page/库尔德语.md" title="wikilink">库尔德语和</a><a href="../Page/叙利亚语.md" title="wikilink">叙利亚语</a>（祗限）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥塞梯语.md" title="wikilink">奥塞梯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/挪威语.md" title="wikilink">挪威语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威语.md" title="wikilink">挪威语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## T

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/台灣.md" title="wikilink">台灣</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華民國國語.md" title="wikilink">中華民國國語</a>（<a href="../Page/漢語.md" title="wikilink">漢語</a>）（國家語言法，法定國家語言）</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺灣閩南語.md" title="wikilink">閩南語</a>（國家語言法，法定國家語言)、<a href="../Page/台灣南島語言.md" title="wikilink">臺灣原住民族語</a>（2017年5月法定為國家語言）[1]、<a href="../Page/臺灣客家語.md" title="wikilink">客家語</a>（2017年12月法定為國家語言）[2]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塔吉克语.md" title="wikilink">塔吉克语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯瓦希里语.md" title="wikilink">斯瓦希里语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/泰语.md" title="wikilink">泰语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汤加语_(汤加岛).md" title="wikilink">汤加语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/土耳其语.md" title="wikilink">土耳其语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/土库曼语.md" title="wikilink">土库曼语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/图瓦卢语.md" title="wikilink">图瓦卢语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/罗马尼亚语.md" title="wikilink">罗马尼亚语</a>、<a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a>、<a href="../Page/乌克兰语.md" title="wikilink">乌克兰语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## U

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/乌克兰语.md" title="wikilink">乌克兰语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/联合王国.md" title="wikilink">联合王国</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/英国.md" title="wikilink">英国</a> 沒有官方語言。<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語是事實上</a> 的官方語言。</p></td>
<td><p><a href="../Page/康瓦尔语.md" title="wikilink">康瓦尔语</a>（在<a href="../Page/康瓦尔.md" title="wikilink">康瓦尔</a>）（少数族裔语言）、<a href="../Page/根西语.md" title="wikilink">根西语</a>（Dgèrnésiais）（在<a href="../Page/根西岛.md" title="wikilink">根西岛</a>）、<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（在<a href="../Page/安圭拉.md" title="wikilink">安圭拉</a>、<a href="../Page/百慕大.md" title="wikilink">百慕大</a>、<a href="../Page/英属印度洋领地.md" title="wikilink">英属印度洋领地</a>、<a href="../Page/英属维尔京群岛.md" title="wikilink">英属维尔京群岛</a>、<a href="../Page/开曼群岛.md" title="wikilink">开曼群岛</a>、<a href="../Page/福克兰群岛.md" title="wikilink">福克兰群岛</a>（马尔维纳斯）、<a href="../Page/直布罗陀.md" title="wikilink">直布罗陀</a>、<a href="../Page/根西岛.md" title="wikilink">根西岛</a>、<a href="../Page/泽西岛.md" title="wikilink">泽西岛</a>、<a href="../Page/蒙特塞拉特.md" title="wikilink">蒙特塞拉特</a>、<a href="../Page/北爱尔兰.md" title="wikilink">北爱尔兰</a>, <a href="../Page/皮特凯恩群岛.md" title="wikilink">皮特凯恩群岛</a>、<a href="../Page/圣赫勒拿岛.md" title="wikilink">圣赫勒拿岛</a>、<a href="../Page/苏格兰.md" title="wikilink">苏格兰</a>、<a href="../Page/特克斯和凯科斯群岛.md" title="wikilink">特克斯和凯科斯群岛和</a><a href="../Page/威尔士.md" title="wikilink">威尔士</a>）、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>（在<a href="../Page/根西岛.md" title="wikilink">根西岛和</a><a href="../Page/泽西岛.md" title="wikilink">泽西岛</a>）、<a href="../Page/爱尔兰语.md" title="wikilink">爱尔兰语</a>（在<a href="../Page/北爱尔兰.md" title="wikilink">北爱尔兰</a>）（少数族裔语言）、<a href="../Page/泽西语.md" title="wikilink">泽西语</a>（Jèrriais）（在<a href="../Page/泽西岛.md" title="wikilink">泽西岛</a>）、<a href="../Page/皮特凯恩语.md" title="wikilink">皮特凯恩语</a>（在<a href="../Page/皮特凯恩群岛.md" title="wikilink">皮特凯恩群岛</a>）、<a href="../Page/低地苏格兰语.md" title="wikilink">低地苏格兰语</a>（在<a href="../Page/北爱尔兰.md" title="wikilink">北爱尔兰和</a><a href="../Page/苏格兰.md" title="wikilink">苏格兰</a>）（少数族裔语言）、<a href="../Page/苏格兰盖尔语.md" title="wikilink">苏格兰盖尔语</a>（在<a href="../Page/苏格兰.md" title="wikilink">苏格兰</a>）、<a href="../Page/威尔士语.md" title="wikilink">威尔士语</a>（在<a href="../Page/威尔士.md" title="wikilink">威尔士</a>）</p></td>
<td><p>没有官方语言。<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语是</a>''事实上 ''的官方语言。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/加罗林语.md" title="wikilink">加罗林语</a>（在<a href="../Page/北马里亚纳群岛.md" title="wikilink">北马里亚纳群岛</a>）、<a href="../Page/查莫罗语.md" title="wikilink">查莫罗语</a>（在<a href="../Page/关岛.md" title="wikilink">关岛和</a><a href="../Page/北马里亚纳群岛.md" title="wikilink">北马里亚纳群岛</a>）、<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>（在<a href="../Page/阿拉巴马州.md" title="wikilink">阿拉巴马州</a>、<a href="../Page/阿拉斯加州.md" title="wikilink">阿拉斯加州</a>、<a href="../Page/美属萨摩亚.md" title="wikilink">美属萨摩亚</a>、<a href="../Page/阿肯色州.md" title="wikilink">阿肯色州</a>、<a href="../Page/加利福尼亚州.md" title="wikilink">加利福尼亚州</a>、<a href="../Page/科罗拉多州.md" title="wikilink">科罗拉多州</a>、<a href="../Page/佛罗里达州.md" title="wikilink">佛罗里达州</a>、<a href="../Page/乔治亚州.md" title="wikilink">乔治亚州</a>、<a href="../Page/关岛.md" title="wikilink">关岛</a>、<a href="../Page/夏威夷.md" title="wikilink">夏威夷</a>、<a href="../Page/伊利诺州.md" title="wikilink">伊利诺州</a>、<a href="../Page/印第安纳州.md" title="wikilink">印第安纳州</a>、<a href="../Page/艾奥瓦州.md" title="wikilink">艾奥瓦州</a>、<a href="../Page/肯塔基州.md" title="wikilink">肯塔基州</a>、<a href="../Page/路易斯安那州.md" title="wikilink">路易斯安那州</a>、<a href="../Page/麻萨诸塞州.md" title="wikilink">麻萨诸塞州</a>、<a href="../Page/密西西比州.md" title="wikilink">密西西比州</a>、<a href="../Page/密苏里州.md" title="wikilink">密苏里州</a>、<a href="../Page/蒙大拿州.md" title="wikilink">蒙大拿州</a>、<a href="../Page/内布拉斯加州.md" title="wikilink">内布拉斯加州</a>、<a href="../Page/新罕布什尔州.md" title="wikilink">新罕布什尔州</a>、<a href="../Page/新墨西哥州.md" title="wikilink">新墨西哥州</a>、<a href="../Page/北卡罗来纳州.md" title="wikilink">北卡罗来纳州</a>、<a href="../Page/北达科他州.md" title="wikilink">北达科他州</a>、<a href="../Page/北马里亚纳群岛.md" title="wikilink">北马里亚纳群岛</a>、<a href="../Page/波多黎各.md" title="wikilink">波多黎各</a>、<a href="../Page/南卡罗来纳州.md" title="wikilink">南卡罗来纳州</a>、<a href="../Page/南达科他州.md" title="wikilink">南达科他州</a>、<a href="../Page/田纳西州.md" title="wikilink">田纳西州</a>、<a href="../Page/美属维尔京群岛.md" title="wikilink">美属维尔京群岛</a>、<a href="../Page/犹他州.md" title="wikilink">犹他州</a>、<a href="../Page/维吉尼亚州.md" title="wikilink">维吉尼亚州</a>、<a href="../Page/西维吉尼亚州.md" title="wikilink">西维吉尼亚州和</a><a href="../Page/怀俄明州.md" title="wikilink">怀俄明州</a>）、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a>（在<a href="../Page/路易斯安纳州.md" title="wikilink">路易斯安纳州</a>）、<a href="../Page/夏威夷语.md" title="wikilink">夏威夷语</a>（在<a href="../Page/夏威夷.md" title="wikilink">夏威夷</a>）、<a href="../Page/萨摩亚语.md" title="wikilink">萨摩亚语</a>（在<a href="../Page/美属萨摩亚.md" title="wikilink">美属萨摩亚</a>）、<a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a>（在<a href="../Page/新墨西哥州.md" title="wikilink">新墨西哥州和</a><a href="../Page/波多黎各.md" title="wikilink">波多黎各</a>）</p></td>
<td><p>没有官方语言。<a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语是</a>''事实上 ''的官方语言。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/乌兹别克语.md" title="wikilink">乌兹别克语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## V

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比斯拉玛语.md" title="wikilink">比斯拉玛语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a>、<a href="../Page/法语.md" title="wikilink">法语</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉丁语.md" title="wikilink">拉丁语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利语.md" title="wikilink">意大利语</a></p></td>
<td><p>没有官方语言。<a href="../Page/拉丁语.md" title="wikilink">拉丁语是</a>''事实上 ''的官方语言。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/越南语.md" title="wikilink">越南语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## W

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙语.md" title="wikilink">西班牙语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/未被普遍承认的国家.md" title="wikilink">未被普遍承认的国家</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## Y

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉伯语.md" title="wikilink">阿拉伯语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## Z

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>官方语言</p></th>
<th><p>工作语言</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 参见

  - [语言列表](../Page/语言列表.md "wikilink")
  - [官方语言列表](../Page/官方语言列表.md "wikilink")
  - [阿拉伯语国家和地区列表](../Page/阿拉伯语国家和地区列表.md "wikilink")
  - [西班牙语国家和地区列表](../Page/西班牙语国家和地区列表.md "wikilink")
  - [葡萄牙语国家和地区列表](../Page/葡萄牙语国家和地区列表.md "wikilink")
  - [法语国家和地区列表](../Page/法语国家和地区列表.md "wikilink")
  - [英语国家和地区列表](../Page/英语国家和地区列表.md "wikilink")
  - [俄语国家和地区列表](../Page/俄语国家和地区列表.md "wikilink")

[Category:语言列表](../Category/语言列表.md "wikilink")
[各语言國家列表](../Category/各语言國家列表.md "wikilink")

1.
2.  [「客家基本法」三讀
    客語列國家語言](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/2297609)